遇襲律師陳子遷 稱國安法是香港定海神針

遇襲律師陳子遷 稱國安法是香港定海神針：香港黑暴多嚴重，我就是人辦 - 20200607 - 香港新聞 - 有線新聞 CABLE News

【有線新聞】上月底銅鑼灣受襲的律師陳子遷，出席港區國安法的分享會，首次講述當日遇襲經過。他指見到有店舖被破壞，罵了那些人兩句，想不到會被打，認為有必要立即訂立國安法。

上月24日有人號召到港島遊行反對港區國安法，律師陳子遷在禮頓道近保良局對開被人圍毆，頭部流血、手及背都受傷。事隔兩星期，他出席香港島各界聯合會有關港區國安法的分享會時講述事發經過，「見到暴徒破壞I.T、破壞商舖，我有點生氣、非常生氣，我罵了他們兩句，想不到他們就發狂打我。試想想，香港的『黑暴』有多嚴重，我就是人辦，我認為國安法是香港的定海神針，中央可以為香港治理好。」

陳子遷之後展示頭、手傷勢，見到有疤痕，「我叫他們不要走、警察會拘捕他們，可能觸怒他們，我沒預料他們會打我，我打算罵兩句而已，我一直走，我很怕、很怕，覺得對不起家人，我覺得年輕人都很無辜，可能他們受了刺激。」他說自己是中產，希望恢復正常生活，而作為律師就相信港區國安法會按照普通法落實，不會有衝突。

如果你去鬧兩句警犬應該唔止俾人打咁小事